專訪田北俊：增選委會議席類似港英委任制，料走中間路線、部分民主黨會獲准參選

【有線新聞】本港選舉制度將會有大改動，自由黨榮譽主席田北俊接受本台專訪認為，立法會候選人難以取得選委會五個界別的提名，他相信中央會容許走中間路線，以至部分民主黨成員參選。

立法會引入較大比例選委會議席，回歸前已經出任立法局議員的田北俊認為，今次改動類似港英年代的委任制，「從循序漸進民主的角度說，當然是退步了，但掉轉頭從管治方面，我又同意現在這樣可以令到政府有一個有效的管治。根本諮詢一輪後，中央說要做那40個選舉委員會（議員）是支持行政長官，變了行政和立法是同一陣線，集中處理經濟和民生，政治不用再搞的了。」

田北俊在回歸前後曾做工業界、商界功能界別議員，其後成功轉型，兩度勝出直選。他認為如果參選立法會要先取得五個界別的選委提名是有難度，「勞工界別的又很難拿到商界的提名。如果選舉委員會（其中一界別）全部都是人大和全國政協，再有其他組織放入去，我相信他們能否得到提名就純粹看中方，即是你得不到中方的認可，你根本任何立法會議席都是無得選。」

不過，他相信走中間路線和部分民主黨成員會獲准參選，前提是政治要有底線，「中間，即是我們時常形容淺藍、淺黃，或者建制比較開明那些，我覺得絕對無問題的，因為他們根本不夠人數。泛民有很多有問題，民主黨以往這麼多年來做地區工作，當然這屆他們有數人『出晒事』，但以前的民主黨，我覺得中央都接受他們的。」

他又認為，即使泛民失去否決權，仍然可以在議會發揮作用。「（泛民）遲早多多少少是有些人會選的，他們都得到市民的支持那。在辯論過程中，我相信都可以迫政府做些事，做到的事就是政府自己收回議案，再作修改，就不是你投票投贏我，就不是那個版本，就不是所謂奪權的版本。」他又認為建制派日後都會被迫勤力些，正如以往的英國委任議員，都會怕不再被委任。

選黎都ON9，入面咪又係俾人撚

狄智遠黃成智終於選到

前幾日四方閪叫曾鈺成上台拍住上做節目解話
已經放左口風話有入閘審查完全唔係問題，個審查唔好持續４年就OK
基本上即係都放左風泛民果邊係會參選架啦

而家田北俊咁樣講埋
都幾明顯

民主黨夠膽咪去選，你估我地投唔投？

估計無簽落墨無悔既民主黨人係可以出返黎參選
希望佢地出到黎啦

獲准參選
袋住先

返去搞g2000啦

實有淺黃 黃豬出黎投比佢地

仲幫中共助攻endorse 選舉 推番高投票率

馮檢基可以去馬

如果61萬人參加既初選入面有268,630票既鄺仔可以出到黎選，你地會唔會投？

我真係好想知

點錯相勒

佢政綱有光復香港，時代革命會考慮投

仲選黎仲乜，叫謝偉俊做反對派好玩？

四方閪站台我一個不投, 我話撚知你係鄺仔

都冇票

2021年啦仲未醒

初選係因為大個仲對呢個遊戲有一絲希望，

而家大家應該睇清楚個遊戲係點

識玩一定放幾個泛民入去, 推高投票率又可以同人講支那容許唔同聲音

一寫國安即刻拉你，放你十年八載先審

選舉都有油水位

永續又傾又砌

獲准參選
不如委任啦
慳返啲公帑都好丫

霞姨，要人呀！

立法會引入較大比例選委會議席，回歸前已經出任立法局議員的田北俊認為，今次改動類似港英年代的委任制，「從循序漸進民主的角度說，當然是退步了，但掉轉頭從管治方面，我又同意現在這樣可以令到政府有一個有效的管治。根本諮詢一輪後，中央說要做那40個選舉委員會（議員）是支持行政長官，變了行政和立法是同一陣線，集中處理經濟和民生，政治不用再搞的了。」

近親雜交都可以生到聖賢

正常都唔會選啦

建制：
求下你地翻黎無你地反對失地枱戲唔識做呀

閹人路線

無意思選撚把鬼

打下飛機算
到時班販狗衝出黎屌你唔含

再世李華明

多鳩如啦

冇乜意思
都2021年
俾人問兩問立場就死

點會有人俾票

岩，而家根本係建制唔想無左民主派

唔係講笑
如果再推李華明呢類出黎
分分鐘有班傻西屌你唔含

我諗住等埋中間超人出黎
跟手再屌人白票兵架

On9,邊個泛民入去邊個鬼，叫佢自己食屎食飽佢

全部都係佢啲人，點樣先叫中間派？

選完等DQ

抗爭到最後 要我接受咁既投票 一定唔會投

理得你為現實好定留有餘地好

總之我心目中，除非香港被光復，否則以後立法會唔再有民主派人士！邊個自認、或者我曾經投過票俾佢既再出黎選，都唔再係民主派，只會被我當作賣港賊！(利申，上屆投飛機師)

醒乜?

連抗爭口號都冇，淺黃都唔會投啦

可以臨時做住花樽先

基本上親共派已經可以入去選

Sorry喎支那。你想我地投就投呀？
香港市民想選個啲代議士全部被軟禁緊

真唔識定扮唔識呀屌你

都告埋國安法
好明顯就係初選班人唔會比你選啦
Even選都會要你跪盡奶盡
咁選嚟托柒

劉千石可以復出
唔洗再驚老母俾人脅持

選嚟把撚